（長文）警察性惡心理

有人覺得「人之初，性本善」，「惻隱之心，人皆有之」，人應本性善良。但荀子則認爲「人之性惡，其善者偽也」，强調人本性邪惡，善良的人是後天人爲的。我個人比較相信後者，如果人是「性本善」，香港近來的警民衝突的次數和激烈程度就可會大大減小。可惜正是因爲人是「性本惡」，所以才要有設立守則，法例來規管世人，尤其警察使用武力的約束。荀子在《性惡篇》中提到「枸木必將待檃栝烝矯然後直」，意思為彎曲的木需要工具薰蒸，矯正，才可扶直。可惜當警察視法律於無物，缺乏了適當的工具，彎曲的木頭只會繼續走樣變形。如果警察是公正無私，我第一個撐警，但事實勝於雄辯。在合理要求和安全的情況下執法時拒絕出示委任證，選擇性執法，肆意毆打民衆，濫捕等等，簡直多不勝數。現時有效的監察組織全被駕空，成立獨立調查委員會就如成立廉政公署前期一樣，困難重重，警察的惡行纍纍，一旦進行調查，清算警察之日相信不遠矣。
民衆最常聽到的就是警察稱示威者「曱甴」，更甚者，新界北總區警司（行動）韋華高（Vasco Gareth Llewellyn Williams）在電視直播中公然稱呼一名被警方濫用私刑的示威者為黃色物件（Yellow Object），公然鼓吹「去人化」(Dehumanisation)。「去人化」最早出現在盧旺達由胡圖族（Hutu）鼓吹仇恨和反圖西族（Tutsi）的Kangura雜誌封面。其中在1993年12月發行的第26期封面就有一把開山刀，旁邊寫住「殺曱甴時用什麽武器好呢？」，再搭配相信是第一任盧旺達胡圖族總統的照片，Grégoire Kayibanda。他是胡圖族的首領，亦有份策劃當年1959年的盧旺達革命。這本雜誌被指促使1994年的盧旺達大屠殺，導致估計有50到100萬圖西族人被殺。比較近代的流行文化，我們有Netflix - Black Mirror 第三季第五集，Men Against Fire。劇集中的未來士兵安裝了名爲MASS的擴增實景功能系統去增加他們的戰鬥能力去獵殺 “Roaches”(英文中曱甴的簡稱)。過程中MASS系統的損壞令他發現「曱甴」其實是一些人類流浪者，就開始懷疑自己和停止獵殺他們。心理學家已證實「去人化」這種否定其他人為人類的行爲會減少一個人的同理心和更容易產生暴力。
當然在心理層面上亦能以「群體心理」（Crowd Psychology），及「路西法效應」（The Lucifer Effect）作解釋。「群體心理」或稱「黑幫心理」，由心理學家古斯塔夫·勒龐（Gustave Le Bon），佛洛伊德（Sigmund Freud）等人提出，勒龐主張「群體心理」有3個階段1. 沉浸（Submergence），個體會失去個人責任感，因爲在群體裏「去個體化」，增加了隱匿性，令人衝動、易怒、缺乏判斷力，更趨向跟隨原始的本能；2. 傳播（Contagion），在第一階段的「退化」情況會好像病毒般在群體之中傳播；3. 信念 (Suggestibility)，當第二階段完成後，即衆人已經擁護集體意識，群體中一些領導聲音，就如毛澤東當年指揮紅衛兵般，指導群體的行爲。不約而同地，佛洛伊德對「群體心理」亦指出，個體認同被群體和領袖的目標所取代，變成一個原始的野蠻群體（Pre-civilised Society）。重點提到，你一定要抵抗群體當中的領袖才能恢復個人的道德觀（Re-instate the individual morality），從而可脫離這個群體。現在的警察明顯地已經到了第3階段，要脫離警隊的早經已辭職，剩下的都只是一個思想退化，盲目跟從上司命令的群體。
「路西法效應」由著名「監獄實驗」的心理學家菲利普·津巴多（Philip Zimbardo）提出，菲利普認爲一個平凡好人做出有違道德的行爲，他的成魔之路主要有7種成因。1. 不加以思索嘗試第一次的暴力；2.利用群體心理，分散及推諉個人的責任；3.將對象「去人化」，例如在「監獄實驗」中守衛只能用號碼去稱呼犯人，不直呼名字，就如香港警察稱示威者為「曱甴」；4.將自己「去個體化」，除去能被識別的特徵（刻意遮擋編號，蒙面等），將自己隱匿起來；5. 盲目服從權力，使人慢慢摒棄個人的判斷能力；6. 從眾行為；7. 縱容暴力。今世代警察這個職業已經是一個原罪。
綜合上述的意見，警察只不過是一群盲目服從權力及思想退化的烏合之衆。要解決警暴，就要加强對權力的管制，從金字塔的頂端下手，改變現有制度，加强監察組織的權力，設立更多的規例去限制警方權力。大衆亦要避免落入邪惡的陷阱，不應盲目地從衆，要有批判性思考，對不公事情挺身而出。(更簡單是解決匿名性的問題）

Dllm講喺咁講，講到尾其實只喺一班毅進狗

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【置頂】【行動po求推】好㷫呀！警曱向人群舉槍，聽日同我即刻行動。而嚟緊嘅行動係1223stuck稅局

幫你推

幫推

對住呢班非人嘅生物唔洗用到Freud 啲theory嘅 佢地只係一隻狗 聽主人話嘅狗 有時會吠唔停口